[MOOMOO]MAMAMOO討論區[11] 港場完了 玟星要好好休息 下一站日本

MAMAMOO（韓語：마마무）原屬WA Entertainment旗下的四人女子團體，2015年經紀公司與 Rainbow Bridge World (簡稱RBW)合併，成員有頌樂、玟星、輝人及華莎。「MAMA」是不論種族或國家的所有初生嬰兒學會的第一句詞彙，而「MOO」為嬰兒牙牙學語時發出的擬聲詞，意即MAMAMOO期望為大眾帶來超越國籍性別，且展現原始以及本能性的音樂。
MAMAMOO於2014年6月19日正式透過M Countdown以歌曲《Mr.曖昧模糊》出道，官方粉絲名為「MOO MOO」，官方應援物為蘿蔔造型手燈「MOO棒」(蘿蔔韓文為무，音似Moo)，代表色為綠白相間。
MAMAMOO有一個固定站位，由左至右依序是玟星、頌樂、輝人及華莎。在問候時，隊長頌樂會先說「一、二、三，I Say~」，所有成員便以無伴奏合唱的方式唱出「MAMA MAMA MOO~，大家好，我們是MAMAMOO。」和聲時四人會依序互看彼此的眼睛，最後將食指放在人中前當作鬍子。

成員介紹：

藝名：頌樂 / 솔라 / Solar
姓名：金容仙 / 김용선 / Kim Yong-Sun
暱稱：太陽小隊(因為Solar有太陽的意思) /傻白(Yeba) /傻隊 /會走路的表情包/
生日：1991年02月21日
身高：161cm
體重：43kg
職務：隊長、主唱
出生地：首爾
藝名含義：因為Solar是組合的主唱，而so和lar代表著高音音階
最大的魅力：明朗的笑容
喜歡的歌手：Amy Whinehouse，Beyoncé
理想型：Simon D、不是男裝的玟星

Solar感性有幾感性？

電視劇：
2015年 MBC Every1《想像貓》

藝名：玟星 / 문별 / MoonByul
姓名：文星伊 /문별이 / Moon Byul-Yi
暱稱：玟保守 /Moonstar /文總 /星蜜/油膩星
生日：1992年12月22日
身高：162.8cm
體重：45kg
出生地：富川市
職務：主Rapper、主領舞
藝名含義：從本名中取了前兩個字，意味著月亮和星星
喜歡的歌手：CRUSH、金容仙
理想型：孔侑

Rapper唱歌有好聽？

網路劇：
2015年 Naver《Start Love》飾演 李娜英
2017年 KBS 偶像戲劇工作團

藝名：輝人 / 휘인 / Whee In
姓名：丁輝人 / 정휘인 / Jung Whee-In
暱稱：輝狗 /輝妮 /丁會冷
生日：1995年04月17日
身高：159cm
體重：43kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：領唱、領舞
最大的魅力：酒窩
喜歡的歌手：Jeff Bernet

輝狗有幾搞笑？

藝名：華莎 / 화사 / Hwa Sa
姓名：安惠真 / 안혜진 / Ahn Hye-Jin
暱稱：黑金 /安致命 /華獅子/大哥
生日：1995年07月23日
身高：160cm
體重：44kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：Rapper、副唱、忙內
藝名含義：화사在韓文中有發光的意思
最大的魅力：隨時蹦出來的跳跳球一樣的性格
喜歡的歌手：Prince、Rihanna
理想型：柳承龍、Zico

只屬於惠真既反轉魅力!

音樂作品：

數位單曲

首張數位單曲《행복하지마&nbsp;》

發行日期：2014年1月9日
語言：韓語

第二張數位單曲《썸남썸녀》

發行日期：2014年2月11日
語言：韓語
備註：與K.Will合唱

第三張數位單曲《히히하헤호》

發行日期：2014年5月30日
語言：韓語
備註：與Geeks合唱

第四張數位單曲《AHH OOP!》

發行日期：2015年4月2日
語言：韓語
備註：與eSNa合唱

第五張數位單曲《PAINT ME》

發行日期：2018年1月4日
語言：韓語
備註：先行曲

迷你專輯

首張迷你專輯《HELLO》

發行日期：2014年6月18日
1. Hello
2. Mr.애매모호

3. 히히하헤호 (With 긱스)
4. Baton Touch
5. 내맘이야 (화사 Solo)
6. 행복하지마 (With 범키)

第二張迷你專輯《Piano Man》

發行日期：2014年11月21日
1. Piano Man

2. Gentleman&nbsp;(With eSNa)
3. Piano Man (Piano Ver.)
4. Piano Man (Inst.)

第三張迷你專輯《Pink Funky》

發行日期：2015年06月19日

1. Freakin Shoes
2. 음오아예 (Um Oh Ah Yeh)

3. 따끔
4. 갑과을 (No no no)
5. Self Camera
6. AHH OOP!(아훕!)

第四張迷你專輯《Memory》

發行日期：2016年11月7 日

1. Memory(그리고 그리고 그려봐)

2. Décalcomanie

3. New York

4. Moderato(feat. Hash Swan)
5. Angel

6. Dab Dab

7. I Love Too(놓지 않을게)

第五張迷你專輯《Purple》

發行日期：2017年6月22日

1. 나로 말할 것 같으면（Yes I Am）

2. Finally
3. 구차해

4. 아재개그

5. 다라다（DA RA DA）

第六張迷你專輯《Yellow Flower》

發行日期：2018年3月7日

1. 겨올에서봄으로(INTRO)
2. 별 바람 꽃 태양(Star Wind Flower Sun)

3. 별이 빛나는 밤(Starry night)

4. 덤덤해지내

5. Rude boy
6.봄타
7. 칠해줘

第七張迷你專輯《 Red Moon 》

發行日期：2018年7月16日

1.여름밤의 꿈 (Midnight Summer Dream)
2.너나 해 (Egotistic)

3.장마 (Rainy Season)
4.하늘하늘 (청순) (Sky! Sky!)

5.잠이라도 자지 (Sleep In The Car)
6.Selfish by Moonbyul (MAMAMOO) (Ft. SEULGI (Red Velvet))

首張正規專輯《Melting》

發行日期：2016年2月26日

1. 1cm의 자존심 (1cm 的自尊心)

우리끼리 (Words Don't Come Easy)
2. 넌 is 뭔들 (你最完美)

3. 금요일밤 (星期五晚上)
4. 고향이 (故鄉)

5. Emotion
6. I Miss You
7. Funky Boy
8. 나만의 Recipe (我自己的 Recipe)

9. 고양이 （Cat Fight）
10. Just
11. Girl Crush

OST/單曲

《不要戀愛要結婚》OST Part 2
Love Lane

《對我而言可愛的她》OST Part 1
備註：與Loco(로꼬)合唱
이 노래(這首歌)

KBS《SPY》OST Part.4 - MAMAMOO
My Everything

手機RPG遊戲《Innisia Nest》 OST Part.1 - MAMAMOO
Girl Crush

《LG G5 And Friends》
Woo Hoo(기대해도 좋은 날)

tvN《孤單又燦爛的神－鬼怪》
Love

JTBC《大力女子都奉順》
Double Trouble Couple

JTBC《Man to Man》
Open Your Mind (마음아 열려라)

網路劇《Yellow》- 輝人
Shadow (그림자)

《Mamamoo x Coca Cola》
Taste The Feeling

代言飲品-BIO Yogurt
매일봐요(MAEIL BIO)

KBS《SUITS》 OST Part.3
꿈 속의 그대(YOU IN MY DREAM)

《LG Gaming Monitior 》- 華莎
Be Alright

成員SOLO
SOLAR
SINGLE 《솔라감성 Part 1》

發行日期：2015年10月23日
바보처럼 살았군요(活著像傻瓜)

SINGLE 《솔라감성 Part 2》

發行日期：2015年12月11日
그리움만 쌓이네(只有思念堆積)

SINGLE 《솔라감성 Part 3》

發行日期：2016年7月12日
꿈에(在夢中)

SINGLE 《솔라감성 Part 4》

發行日期：2017年2月21日
Single:
1. 행복을 주는 사람 Intro
2. 행복을 주는 사람(給予幸福的人)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 5》

發行日期：2017年10月17日
Single:
1. 외로운 사람들(孤獨的人)

2. 가을편지(秋信)

MINI ALBUM《솔라감성 Part 6》
發行日期：2018年4月24日
Album:

1. 바람이 불어오는 곳(風吹來的地方)

2. 눈물이주룩주룩(淚光閃閃)

3. 한동안뜸했었지(一段時間沒有音訊)

4. 별 바람 꽃 태양 solo ver (星星 風 花朵 太陽)

輝人
SINGLE《Magnolia》

發行日期：2018年4月17日
Single:
EASY (Feat. Sik-k)

玟星
SINGLE《Selfish》

發行日期：2018年5月23日

Single:
1. In my room

2. SELFISH [Feat. 슬기 (SEULGI) Of Red Velvet]

3. 구차해 (Acoustic Ver.)

入門必睇 :

[MMM中字] MAMAMOOtv EP06-MAMAMOO在車上的玩法

WEEKLY IDOL 150902

WEEKLY IDOL 160302

WEEKLY IDOL 170726（與GFRIEND）

Showtime Mamamoo x gfriend

仲有好多好笑片，歡迎大家一齊分享

有用連結

官方YOUTUBE

英文Subs
MamamooTrans (Closed)

MoomooSubs

中字大全

各成員韓站大全

想追舊post?依邊啦

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[1]新論壇新開始

MAMAMOO討論區[2] 6月22日"Purple"Comeback大發!!!

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[3] MMM,我地十月見啦！！！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[4] 絕不放手,我哋一定會再次見面架!!!

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[5] 玟星生日快到了CB要到嗎

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[6] 容仙生日快到了要身體健康知道嗎！坐等COMEBBACK！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[7] 3.7"Yellow Flower" COMEBACK大發！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[8]請好好享受瘋狂SOLO季節吧(木木們還好嗎?)

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[9] Comeback之期不遠了 9月2日香港見

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[10] RED MOON COMEBACK 之演唱會不能停！3/10確定日本出道！

開post template

新post lm
經過琴晚...今日聲沙喉嚨痛..波已射

新post留名
尋晚真係一場夢咁 今日又要返去現實 繼續係個mon望佢地

MAMAMOO chosen as the new exclusive models for Daesun Soju

@Tova_nori

有無人聽到玟星solo前個條片 整西裝個part有人大叫 剪我 笑到我地邊pk

咁爆
C區聽唔到

聽到，仲要好似係女仔嚟

聽到 係女仔黎 笑死我

經過尋日 對玟星嘅愛又多咗好多

LM

去到印尼開concert

聽到有人叫之後個區人大笑

you in my dream真係聽極唔厭

我都聽到 即便笑咗出聲
我都想俾佢剪呀

New post留名

留名

嗞喇 我唔係失聲我都會嗌
Con後後遺症好嚴重

唔知點解琴日聽完con
今日番工心情都好好

見到佢地係台灣開完concert啲台灣媒體都會報
對比返佢地嚟香港concert 好似都冇乜新聞報導咁 點解冇乜noise

top5四代女團入面 香港最冇人識係佢哋

但咁樣都好...
好怕佢地太紅搶唔到飛
香港呢搶飛太恐怖
但又唔想見到吉位...
好矛盾

有冇尋晚concert既靚圖share? 我最尾出十字台唔夠近 都唔係好影到

冇錯
琴日坐block B 見前面幾行都係吉位
好擔心比佢地見到
所以之後見大遷徙都安心左
而且氣氛真係好正！

琴日睇完翻到屋企就訓左，今日先追post，真心世界級，Solar 段solo大發

最垃圾係香港主辦，抽個張A5宣傳單張完全係侮辱緊我，我直接dum左

個翻譯阿姐次次都係佢，次次都亂咁黎

另外最後大家都衝左去台前好正

唉始終都希望自己偶像多啲人識
Btw氣氛真係好好 希望佢地見到咁好氣氛會開心

係囉，隊野咁正，好想拖其他人落坑
如果可以去個更加好嘅場，再一齊坐爆佢就正
一片蘿蔔海咁

我身邊既人都比我毒過
琴日同個本身唔熟mamamoo 既fd 去..
完show 佢都變飯
佢話見到唱功同埋3個幾鐘既show 好有誠意同埋好有心..同fans 有互動...呢啲星好值得追
睇con 係直接拉人入坑既方法

好想返時光倒流返琴晚呀

首張日專一共分為四個版本：
◆初回限定盤A：￥2,000 (含稅)
CD（2曲收錄）+ DVD 收錄<Décalcomanie -Japanese ver.->MV
※包括發行活動參加券

◆初回限定盤B：￥2,000 (含稅)
CD（2曲收錄）＋24頁Photobook，三方背盒規格
※包括貼紙一種
※包括發行活動參加券

◆初回限定盤C：￥2,500 (含稅)
CD（2曲收錄）＋特典唱片（CD）
※包括發行活動參加券
※特典唱片收錄歌曲：
1. Mr. Ambiguous
2. Um Oh Ah Yeh
3. You're the best
4. Décalcomanie
5. Yes I Am
6. Starry Night
7. Egotistic

◆通常盤：￥1,300 (含稅)
CD（2曲收錄）
※只有初回生產含五張小卡中隨機一張
※只有初回生產含發行活動參加券

CD中收錄兩首歌曲為：
Décalcomanie -Japanese ver.-
You Don't Know Me (新歌)

專輯發行日期為2018年10月3日。

十卜媽媽moo, 十卜牙定

+1

想問問有冇人知合照啲相幾時會有？

好羨慕
好想身邊有人同我一齊追
佢地真係好正
好掛住佢地

我想要知
依家都仲未見到有

收條毛咩 條友簡直傻
一日冇警察拉佢一日都繼續
難為容仙次次見親佢都勁好笑容

條友已經唔係第一次啦，點知一次比一次痴線
仲要聲大大講到自己好似冇錯咁

小學雞偽韓站 正宗跌落地下拿翻乍沙
同人鬧交用翻中文
其實之前星見到佢都識做 下意識有保護下容仙啦

大陸人?
咁RBW罰佢咩

香港人黎嫁
不過同人鬧交先用中文

影衰哂啲香港fans

見到殘體以為大陸人

以為自己有畀錢應援就大晒
佢以為自己包養緊容仙咩

仲要喺twitter同人嘈
仲有咩好呦吖

惡撚到
比人ban左就叫佢收聲啦

如果佢要出現咁點？😂

唔知合照幾時有 好期待

呢張有啲2016 feel (少肥版）

究竟喺有生之年可唔可以見倒輝狗同Kehlani collab呢

條友咁癲應該所有工作人員都認到佢...
應該會好有禮貌咁唔比佢參加fans club活動既
不過真係好影衰香港人

前日近距離見到輝9真心肥

唔係去到真係肥既程度，叫做係啲有肉地咁

啱 肉肉地😂
paint me果期短頭髮勁fit v line

嗰時都開始圓圓地啦
UOAY金髮嗰期最fit

電視台放送都ban到?
但係接機/上下班嗰啲阻止唔到架呵

圓圓地先得意 太瘦唔啱佢

呢段真係好正

呢張好似殭屍

都係好靚

係美肌過份咗啲囉

果日近距離見過之後...
濾鏡好嚴重
點都覺得正

唔好喺街睇 完全忍唔到笑

kitkat kitkat kitkat~

好標準嘅玟星打扮
大件白Tee + 穿窿牛仔褲 + 涼鞋

玟星:可愛不是我的風格

「我是高冷的！」

明明concert校服look最襯係佢同輝人
好清純可愛

跟住係演唱會到又話自己係最可愛

真係一睇就知係佢

係 頭先碌ig見到張相都未睇字就知係佢

點解攞住盒炸雞都可以咁型

：炸雞係我既 唔好同我爭

炸雞嘅曝光率好高

「華莎效應」持續燃燒！燒酒公司因她推出卡曼橘燒酒？

最近被稱作是新一代吃放女王的MAMAMOO，早前因出演《我獨自生活》時，在節目上獨自吃烤腸的畫面，頓時引起全韓國人民光顧烤腸店的風潮！當時幾乎每家烤腸店都門庭若市，想要輕鬆吃個烤腸也不容易，必須排長龍等桌位呢~

因受到廣大喜愛，節目組二度邀請她回到節目作客，而當時她所吃的醬油螃蟹，以及媽媽親手做的紫菜鍋巴也成為熱門話題呢~不但如此，華莎出演另一部美食節目《請給一頓飯SHOW》時吃了比目魚，津津有味的表情同樣引起觀眾的食慾，比目魚銷量竟然節節上升！

為了表揚和感激她促進銷量，她一共獲得了三座感激牌哦~

不過，在《我獨自生活》節目中，華莎與MAMAMOO成員們一起聚餐時，她親自為成員們製作了「卡曼橘燒酒」特調！先是將燒酒倒出約一杯的容量，再把卡曼橘汁倒入燒酒瓶，搖晃瓶子後即可暢飲！華莎透露，這特調是認識的姐姐所教的，當時自己喝了覺得蠻清爽，而且隔天卻沒有宿醉，很棒哦！

節目播出後，一樣受到年輕人們的歡迎，大家也跟著一起學做「卡曼橘燒酒」特調呢~ 受邀作客《拜託了冰箱》的華莎，也在節目上製作了相同的特調給在場的來賓們喝。

由於受到廣大民眾的喜愛，最近燒酒品牌「좋은데이（好日子）」居然推出了卡曼橘口味的燒酒！雖然不晓得無宿醉的功效是否還在，但至少可以不用分開買燒酒和卡曼橘汁，也無需親自製作特調，可以直接買一瓶來分享囉~

另外，最近MAMAMOO接受訪問時，成員們透露各自近期很愛吃的食物，其中華莎自爆喜歡吃某速食店的芝士漢堡呢~ 只不過，粉絲們笑說華莎現在可是Subway三明治的代言人耶，卻沒有推銷自己代言的產品，可見得她非常喜歡吃這家速食店的漢堡呀~

日文版 Decalcomanie

聽咗一次就BAN咗
搵到另一條

真係食咩紅咩

[eng trans]
on september 6, they revealed that the sales for subway from 4th to 28th august has increased by 30% as compared to the previous month at the same period (july 4th to 28th)

華莎又上我獨
就嚟變固定嘉賓

唔知今次食咩

終於有part 2 但係又要等中字

d英文空耳

包剪揼

點解星個樣咁硬
P圖係咪太重手

我覺得成個頭型都好怪

第一眼以為對耳環係耳嚟

好靚
其實有冇人買過呢個牌子既唇膏 好唔好用？
有少少想買

我都想知
比啲相搞到想買box set ..
但韓國第一輪已經賣哂

box set係咪送埋poster 個poster盒重有印佢地簽名嗰個?
完全係mamamoo週邊產品

係
忍緊手..如果一定有poster 我會狗衝

MBC 'I Live Alone' ranks #1 in viewer ratings in its timeslot with TVXQ Yunho guesting the show and Park Na Rae, Han Hye Jin & MAMAMOO Hwasa having a girls' meetup!

Part 1: 11.7%
Part 2: 13.2%

好賤囉
都唔係高好多啫

佢咁樣彎一彎腰即刻好似高好多咁

張圖正
而家咁睇高8cm up

巴西機場arrival
四個啲打扮真係好獨特

容仙會唔會太性感
同埋包到實一實嗰個係咪輝人

如何認出Mamamoo打扮101
漁夫帽 - 輝狗
Fuckboi - 星
大長裙 - 惠真
街坊裝(少少性感) - 容仙

[ENG SUB] 180907 I Live Alone ep 269 - Hwasa #MAMAMOO and Yunho #TVXQ

呢張相容同星好似調轉咗衫著咁

根本件衫係玟保守嘅

我接受唔到呢兩隻色擺埋一齊

我覺得幾好睇

Bizent終於有演唱會周邊
準備狗衝mini light stick

我之前買左..得閒就拎出黎撚下
中哂毒

有代購$160 買唔買好

見到佢地去到巴西 估唔到都有好多fans仲要好熱情 moomooo果然無處不在

新moomoo請教星依隻im sorry個mv係幾時拍嘅? 點解冇official?

唔係MV嚟 只係星拍完擺喺cafe送比moomoo睇

巴西啲moomoo好癲

外國啲kpop迷仲癲過亞洲，始終西人就係幾時都high過人

已買
諗住擺係公司得閒玩下

原來已經截咗單

[ENG SUB] 180831 MAMAMOO Brazilian Quiz

巴西moomoo 自製蘿蔔燈好癲

又嚟

話時話，連登有冇MAMAMOO TG Group?

咩樣?

開幕嘉賓係咪即係17號12pm出現
要返工呀

應該喺
17號仲要喺公假

原來係紅日 咁可以去
一定超多人去

即刻狗沖呀

冇 廢事d人去哂tg群到吹水

佢地好多人拎呢個
好正

睇落個場都幾full
知唔知有幾多人?

[eng trans]

it is revealed on sept 11 that mamamoo’s hwasa will be the new ambassador for outdoor brand north face 2018 FW season!

呢期真係好紅

"Hwasa's stylish image, which has been attracting attention as a Wannabe star in her twenties closely matches with North Face's trendy brand image thus she has been selected as an ambassador. We hope that Hwasa bold and healthy charm will breathe fresh energy into the brand."

組團去

輝狗

塊面圓咕碌

好靚女

終於有MMMTV EP16中字

好耐冇試過睇咁大段英文

"lyrics was also written by the member Moonbyul herself"
用日文寫詞

原文係葡文嚟 好似冇中文翻譯
不過都好易睇吖

清純

今晚有得聽

hwasa's interview with xsportsnewsㅡ

想問下呢，知唔知有冇巴打知 初回限定盤 C 包唔包埋 A， B 同 通常 既野?
個D咩Photobook呀，貼紙呀同初回生產小卡呀個D

定係每隻都唔同的?

每隻都唔同

日本仔係識玩
焗d飯全餐
遲d c盤出埋個人封

買咗B,C

有得買啦咩?
現貨定預購?

叫咗人買

有個人封面？btw睇你個名應該隔離台會見到你

冇 純粹以個人經驗咁估佢遲d會出

新歌

[AUDIO] 180913 MAMAMOO - You Don't Know Me (ZIP FM)

好聽喎 覺得應該幾岩日本人口味

YKBK vlive!!!

好大聲
係咁爆咪

望住個mon 唔知佢地up乜

今次齋talk一啲活動都冇唔識韓文真係完全估唔到佢講緊乜
等中字算

望住都好
btw佢地個filter

d聲好拆

仲一如以往咁好濛添
Moonsun Vlive = 360p +跌手機

[eng trans]
OP who met hyejin said she met her in the toilet, she was at the club to see changmo but she coincidentally met her in the toilet and she called hyejin unnie even though OP is the older one

[SPLIT EAR] MAMAMOO x SOLAR SOLO - 별바람꽃태양 (Star Wind Flower Sun)

你指apple music?
係既話唔止佢地 好多kpop都下左架 唔知咩事

Starry night，egotistic同easy都下左架
Iu palette都無左

所以都係rip碟算

玟星呢個頭

180916 Kt OnKitchen Hwasa Fan Meeting
Cr.yejin3465

好得意

有冇人有原圖

Here
161111 fansign 輝狗嗰日好開心

Thanks

最尾嗰張真係好似呀女攬住呀嗎咁

今次mmmtv咁快有中字

正

依排佢地勁快手 幾日前容蜜星蜜又係勁快就有

有冇人有4人logo圖
勁型

惠真Northface廣告

呢期最紅所以最大頭

今次星竟然係避嗰個

Vote for @RBW_MAMAMOO on 2018 AAA popularity awards.

Winner is decided by online voting ONLY

-5 votes per account per day
-Voting period 20th September ~ 17th October 5PM KST

[eng trans]
in commemoration of hyejin being the ambassador for north face, they will be holding a fansign! altogether 150 people, 100 from people who bought from north face and 50 who will participate on that day.

Ho Lun jeng ar diu

呢個站真係好高汁

left banner from when hwasa was first debuting, and right banner for becoming a model for the north face, lol. just changed the 'joining girl group mamamoo' line to 'joining north face [as a] honorary ambassador'.

想問呢個站twitter係咩

今次個banner係邊個整?

@W_fairy_tale

Hwasa for W Korea

去完個旅行 出咗事

到底旅程中發生左啲咩

友誼既旅行

【今日的LINE LIVE播出！】
將MAMAMOO至今為止的魅力滿滿呈現的播出內容！請不要錯過！

MAMAMOO LINE LIVE MUSIC VIDEO SPECIAL
日本時間 9月21日(五) 21時～開始播出

『MAMAMOO 1st CONCERT TOUR in JAPAN』一般售票受理中！

Cr:gogeulove619

不要離我太遠

輝人好傻好可愛

輝人好可愛

點解可以咁得意

台灣好多

好甜

文保守好靚

第二張勁靚女

素顏都好屈

星去咗馬來西亞
竹馬去咗越南？

竹馬兩個一齊去旅行呀？

個hashtag #10주년 係#10YearsAnniversary

平收淨專
Pink
melting
piano man
hello

tg

重有 memory

竹馬十週年旅行

又有代言

第一張壁咚

有d暗黑feel幾正

新入坑
陪friend去完演唱會中左毒

有冇本命？你去之前識唔識佢哋㗎

本身識幾首～去之前聽多幾首～
比較鍾意solar同wheein

Decalcomania 真係好正

2018년 10월호 月刊スカパ-增刊 韓流ぴあ 한류피아

lrt op said that’s her sibling in the black hoodie and the conversation that made hyej laugh went like this:

🦁: what did you have for lunch?
: I had a hamburger!
🦁: oh I ordered a hamburger tooㅎㅎㅎ

最新嗰集Mmmtv有中字了

睇佢地喺台底等開場都緊張埋一份

有冇link

有North Face個Logo 要著返好件衫

我都睇到有d緊張
諗起佢哋嗰陣原來同我地咁近 好cute咁踎喺台下面

慣性咁樣著衫 點知遮住咗個logo

前一秒重好忐忑咁 下一秒就好霸氣咁升上嚟 呢個反差好正

2018 MBC Plus X Genie Music Awards Announces Nominees + Voting Begins

Nominations:

Female Group Award
BLACKPINK
MAMAMOO
MOMOLAND
Red Velvet
TWICE

Dance Track (Female)
BLACKPINK – “DDU-DU DDU-DU”
MAMAMOO – “Starry Night”
MOMOLAND – “BBoom BBoom”
Red Velvet – “Power Up”
TWICE – “What is Love?

Vocal Track (Female)
Ben – “Love, ing”
Bolbbalgan4 – “Travel”
Davichi – “Days Without You”
Heize – “Jenga” (Feat. Gaeko)
MAMAMOO – “Rainy Season”

Artist of the Year

Song of the year
MAMAMOO – “Rainy Season”
MAMAMOO – “Starry Night”

Genie Music Popularity Award

The 2018 MGA will be held on November 6 at Namdong Gymnasium in Incheon.

唔知果日有冇live睇

兩個都勁得意

冇咩實感佢哋終於日本出道
係咪因為成件事太hea

冇新MV
想睇輝狗唱Kit Kat Kit Kat

呢個打扮呢個髮型
2016狗 2016狗

MAMAMMOO X EGOTIST POP-UP STORE

Cr: KHUN_140619

知唔知邊度仲有得訂日專? 之前miss咗個代購

你喺twitter揾下仲有冇

我都搵緊
之前諗住唔買但而家又想買

個月曆好好笑
好似fanmade咁

好甜 睇完啲gif忍唔住甜笑

本身想買B盤 但原來相集係16年嘅舊相

想問下最新個集mmmtv華沙笑話星個廣東話發音係「玟星啊」 仲叫佢養多隻狗叫玟星呀
咁廣東話既玟星係韓文係咩意義
我見佢地日本showcase都有提 好想知點解

韓文만생이 姐係表示遲生長 發育發得慢 帶有貶義嘅意思

唔係掛
我都係諗住買b 盤...
又要收一收手

知唔知大唔大機會有代購

重要得咁薄

多謝解答

會唔會太薄
咁我買通常盤算

係ig搵hashtag mamamoo代購就搵到
我見有兩間都有代 可以dm 佢地問截左單未

此外，在《Popcrush》採訪中，被問到若能夠組織「超級女團」的話，Tiffany會希望誰加入呢？她大讚Red Velvet瑟琪舞臺表現是「完美的」，出道前後成長了許多呢~另外，Tiffany也點名擁有超煩魅力的MAMAMOO華莎，以及舞臺表現出眾的BLACKPINK Lisa啦~ 最重要的是，Tiffany坦言很注重舞臺魅力，而三人剛好在臺上散發著非凡的魅力呢~

超凡個凡字打錯

超煩魅力 笑死

Mamamoo on #MGA2018 current position
#2 Best Vocal Track (Rainy Season)
#3 Best Dance Track (Starry Night)
#3 Best Female Group
#5 Artist of the year
#7 Song of the year (Starry Night)

See through

髮型

我比較想知pop up store 有冇代購

兩者都係啦

紋身

玟星個樣
好尷尬咁

容仙個樣都好老尷

2018 , Artistes That got the most invites to University Festivals

#1 @RBW_MAMAMOO
#2 Sunmi
#3 WINNER
#4 Chungha

好攻

仲有呢張

係咪太攰 個樣咁唔自在

覺唔覺輝狗......瘦咗

唔覺

呢張快啲出HD

真係似瘦咗呢
愈嚟愈2016 feel

惠真

我好鍾意e個輝狗

181002 HARU HANA雜誌 A to Z問答
source：
@Tippaknee（twitter）
@0221_Mark（twitter）
@ch0sshi （twitter）
BaiDu金容仙吧 、XU2AN、BORNForM（weibo）

A- 非常喜歡的事情、憧憬的人物？
S EAT
M 遊戲，活動性強的事物
W 媽媽
H 音樂，電影，旅行，金惠秀前輩

B- 妝容的重點，或喜歡的化妝方法？
S 用亮片
M 眼妝！陰影是重點！嘴唇也很重要：D
W 會為了搭配衣服的色感對妝容的色調花心思
H 比起把眼角向下壓更喜歡往上挑，臉頰上只要畫上痣就是華莎了！

C- 喜歡的顏色？
S 藍色
M 黑色
W 都喜歡，不過最近是棕色
H 全都喜歡

D- 兒時的夢想？現在想要實現的夢想？
S 歌手，幸福
M 小時候的夢想是警察，目前想要更專注於自己的人生、為自己而活
W 小時候的夢想是成為歌手，現在想向著更帥氣的藝術家方向進步
H 到現在都還是現在進行式

E- 選出三點自身的構成要素？
S 誠實，努力，忍耐
M Girl Crush魅力，Chic，努力尋找快樂！
W 自由，藝術，媽媽
H 我，愛！家人

F- 喜歡的時尚單品，或今年秋冬有在關注的時尚？
S 豹紋
M 大衣！毛衣！
W 秋天我很喜歡穿夾克，冬天喜歡高領毛衣＆大衣
H 最近好像喜歡寬鬆的褲子

G- 想要停止卻又拋不掉的是？
S 懶惰的行為
M 嗜睡，怕麻煩（我被很多東西困擾著TT）
W 一直用力眨眼的習慣
H 暴食

H- 興趣，最近沉迷的事？
S 鋼管舞
M 遊戲 哈哈
W 製作薰香、皮革工藝
H 寫歌詞

I- 最近衝動購買的東西？
S 包包
M 包包…
W 檸檬排毒汁（LEMON DETOX）
H 阿拉丁神燈

J- 感受到喜悅的瞬間？
S 大家聽我們的歌並且說有同感的時候
M 與對我很重要的人（我的人們）在一起的時候
W 每次情況都不一樣，最近是能夠見到在那一瞬間思念的人時
H 總是

K- 有關韓國，想要推薦的是？
S 濟州島
M 食物！
W 春天的松廣寺，去的路上會鋪滿櫻花呢
H ♡華居酒屋♡

L- 請使用MAMAMOO三個字為粉絲寫下愛意的三行詩
S 媽 最後再說一句話
媽 媽媽木是
木 木木的
M 媽 如果能把我的心意都讓你們看到
媽 想盡情地展示給你們
木 木木，我愛你
W 媽 如同最後一刻那樣
媽 MAMAMOO會
木 一直愛著木木的
H 媽 MAMAMOO的
媽 心不論何時
木 都是向著木木的

M- 對自己而言，MAMAMOO是？
S 是我的第二人生
M 生活，人生，家人
W 我的一部分
H 家人

N- 最喜歡的暱稱？或想被日本粉絲稱呼的愛稱是？
S 容多妮
M Byo-ri 科科
W 氣氛輝
H 什麼都好

O- 去海外時一定會帶去的物品、帶著會覺得安心的物品？
S 微型投影機
M 藥包（OK繃，過敏藥，藥膏，痘痘藥等）
W 耳機
H 杯麵

P- 目前為止養過的寵物是？
S Jjing！
M 倉鼠，狗！（目前在養柯基喲）
W 貓♡喵～
H Lion…

Q- 喜歡的座右銘是？
S 「用努力成就才華的人。」
M 「別忘了愛你自己。」
W 「人生有什麼大不了的。」
H 羅賓德拉納特·泰戈爾〈我的祈禱〉

R- 自身一直在遵守的規則是？
S 不管做什麼都不要拖延
M 沒有規則，但只要是為了變得幸福而做的事就會成為我的規則
W 休息的時候也一定要設定好鬧鐘再睡（不然總會覺得不放心…？）
H 一頓飯吃得飽飽的之後，晚餐隨便吃點（但是並不能很好的遵守）

S- 喜歡的甜點或零食？
S 冰沙
M 不怎麼喜歡甜食，但是愛嚼口香糖：D
W 葡萄柚汁，牛奶或優格這類的
H 馬鈴薯類

T- 從小就很珍視的寶物？
S Jjing
M 回憶，照片，信件
W 照片，從小時候一直到現在的那些照片
H 〈黃豆女和紅豆女〉的影片

U- MAMAMOO會嗨起來的瞬間 ？
S 很好的完成舞臺時，吃飽的時候
M 吃好吃的東西
W 吃到好吃的，早早的結束行程時！
H 吃東西的時候

V- 本人嗓音的魅力或長處？
S 大嗓門
M 中低音
W 聽起來不會覺得有壓力，能消化的風格範圍很廣
H 嗯…希望別人會一直想聽

W- 自己的弱點，或不太擅長的東西？
S 平凡的音色
M 個人技
W 很膽小，總愛想東想西
H 記憶力…

X- 最近有露出笑臉的瞬間或大笑的事情？
S 星星擺出奇怪表情的時候
M 和家人一起的假期！
W 和媽媽講電話時
H 看了輝人sound之後…（輝人的EDM口技）

Y- 如果能回到學生時期，想再次去做的事情？
S 學習
M 希望可以多玩一點
W 沒什麼想要去做的事，就算再回到過去我也會是一樣的輝人
啊！想上美術補習班
H 想回到和輝人一起在我家閣樓談天說笑的那時候

Z- 把每個成員比做動物園裡的動物的話？理由是？
S 玟星 - 鸚鵡
輝人 - 耳廓狐
華莎 - 獅子
M 頌樂 - 綿羊，是她的生肖，而且像羊毛一樣圓滾滾的，又很平靜溫順
玟星 - 長頸鹿，因為我很高 ^口^
輝人 - 鸚鵡，因為很會唱歌聲音很棒，而且擅長模仿
華莎 - 獅子，說到華莎就是獅子
W 頌樂 - 松鼠，因為門牙大，臉頰圓圓的
玟星 - 鴕鳥，因為脖子長？
華莎 - 獅子，理由大家都知道的……
H 輝人 - 小狗，雖然動物園裡是沒有小狗的，但輝妮永遠是我的狗狗-☆
星歐逆 - 鸚鵡
容歐逆 - 狐獴

H 輝人 - 小狗，雖然動物園裡是沒有小狗的，但輝妮永遠是我的狗
竹馬

好正

唔小心禁錯負評 本身想正評架

好期待mmmtv出4 season係香港

希望下星期出香港

根據上次經驗 會唔會冇香港

我都覺得唔會有
希望我錯

唔會掛
Btw台灣moomoo整排字應援又幾正既 比起香港

台灣有sk 佢地勁感動
覺得下個mmmtv可能就係Brazil fans meeting
繼續希望我會錯

唔會掛
係既話好sad

手

#MAMAMOO
CD: Decalcomanie JPN ver.
1st week of sales: 8,313

算好定唔好

Melon選出「漂亮韓文名」愛豆TOP 3！都是純韓文名字呢~

人如其名的愛豆們~
自出生，每個人都有著屬於自己的名字，是父母或親人賜予的祝福和寄望，讓你在此生擁有特別的存在。雖說中文名字是含有寓意的，但不少韓國藝人本身的名字是無漢字的，而是根據「純韓文」來取名的哦！因此，在翻譯的時候可能會出現「音譯」的情況，但實際上純韓文的名字也是很漂亮的，而Melon網站日前選出三名「擁有漂亮韓文名的愛豆」！

MAMAMOO玟星
雖說粉絲們都幫她取了「玟星」或「文星伊」的中文名，但MOONBYUL其實是純韓文名字哦！「별（BYUL）」在韓文是星星的意思，也有著閃爍的含義哦~ 玟星曾透露自己出生當天，爸爸正苦惱著要替女兒取名，望著天空發現有好多閃爍著的星星，就決定為她取名「문별이」啦~ 是說，文爸爸很厲害耶，所以玟星在舞臺上絕對是閃亮的一顆星！

2年期間飽受侮辱性言論…MAMAMOO終於向惡評人士提出控訴！
成員玟星受到最多侮辱性留言？！

去年5月，MAMAMOO所屬經紀公司RBW娛樂發佈聲明，表示將對惡評留言的網民採取強硬措施，要求粉絲們搜集惡評證據，好讓他們採取下一部的法律措施。當時也有Apink孫娜恩與經紀公司表示將提告惡評人士。點我看新聞

今年8月，RBW娛樂再次透過官咖表示，已經設立法務部門，由代理律師負責處理任何對MAMAMOO成員們的流言蜚語、惡評等留言，粉絲們表示經紀公司終於硬起來保護旗下藝人了！不過，由於一切都在進行的過程中，當時並沒有正式向任何惡評人士提告，粉絲們一直很希望公司能盡快處理，否則ANTI們將繼續逍遙法外，對MAMAMOO成員們造成形象、身心的傷害。

昨天（9日）終於有好消息了！根據韓媒報導，RBW娛樂和MAMAMOO代理律師方面透露，已針對4名網民的侮辱性言論向警方提交訴狀，近日內會陸續採取相關行動。據悉，被提控的四名ANTI網民，是從2016年9月20日起至2018年8月，不斷地在社交網站持續發佈不屬實評論，更對成員們的形象、外表、性取向等留言，公司也坦言成員們飽受長期的惡言呢~

新聞中也報導了網民們對MAMAMOO所寫下的惡評，而主要受到攻擊的對象竟是玟星！媒體透露，其中的惡評包括成員們「出賣肉體」，或是經常以中性打扮的玟星是「就為展示自己T氣爆表（暗指女同志）」、「是要成為女同志女王嗎」，看到這種侮辱性留言，粉絲們都氣炸了，也心疼玟星和其他成員們受了這麼多、這麼久的惡性言論。

或許是一直遭部分ANTI網民謾罵，成員們說話方面也越來越拘謹，不再是出道初期輕鬆、毫無顧慮地大聊特聊的個性了！MAMAMOO也曾在團綜節目中坦言，她們都是很親切的團體，卻被解讀成很「輕浮」的團體。「撇開藝人的職業，我們也是普通的人嘛，但因為藝人已經有了定好的形象，人們可能會覺得可以隨心所欲對我們做出評論或想法。」不過，隊長頌樂覺得既然選擇當藝人這條路，總不能一直聽到稱讚的話，只好接受好與壞，再去克服它們。正因為如此，MAMAMOO也沒有向粉絲們提過任何關於惡評的事情，直到經紀公司發佈消息才知道呢~

不過，江南警局一方卻表示近日將傳喚MAMAMOO成員進行起訴人的調查，粉絲們卻感到相當不解，究竟是為何要成員們親自去呢？雖說是起訴惡評人士，但一些曾遭到其他藝人控告的網民透露，當時被起訴時只是到相關的法律單位錄口供、呈交證據等，也沒聽說藝人那方需要親自現身進行調查耶~

不管怎樣，希望MAMAMOO和經紀公司能繼續對這些ANTI網民採取法律措施，別再讓她們受到惡評的攻擊了！

520stars_network#MAMAMOO 10月17日出席活動-韓國食品節
時間 : 12:00 (尖沙咀 香港文化中心露天廣場)

Solar x Cosmic Girl 'Lie Ya' will be released on 13th October at 6PM KST!

呢首係先行曲嘅話
係咪10月尾就會cb

마마무 솔라X코스믹 걸, 오늘(13일) 콜라보곡 'LIE YA' 공개

Solar x Cosmic girl's 'lie ya' releases today at 6 pm kst.

It is a r&b style song that starts with a piano and guitar loop, and captures listeners' ears with an addictive melody in the hook.

The song is about wanting to erase a guy they broke up with from their heart, having a hard time.

The song was written and composed by solar and cosmic girl, while cosmic sound took part in producing the song.

自作曲

SK

原來只係feat

List of songs @RBW_MAMAMOO took part in producing based on KOMCA website

星期三有無人知會點安排？
係咪就咁去就得？

lrt) op asked kim alang if she keeps in touch with wheein..and she said they contact each other just like friends occasionally.

巴絲打們諗住星期三個日幾點去

其實知唔知星期三幾點鐘mmm 出場？

Kisum, 星 仲有 Matilda嘅Haena(?)
以前Kisum同星好多互動

12至1

都friend 我記得星有去過錄Kisum電台節目 Kisum又有喺節目打過電話比星

聽日就係了
但係落雨

大家諗住幾點到呀？

10點幾會唔會太遲？

我諗緊10點半到好唔好
Btw少時同呢到都見到你

啲人會唔會好早

比你發現左添
幫完人 無人要 好傷心

我四張1680無人要 我都好傷心

我想要。。但係冇錢

已經見到有人排緊

有冇圖？

點解要排

排通宵好誇張

我走左 岩岩去睇下個場

近啲掛 唔洗錢入場怕多人我諗

坐哂櫈仔 似係大陸既飯

有冇一個入口定係有個位俾人排隊咁

對唔住 我想騎劫一下

我有兩張980本身諗住自己睇
可以平放比你 正面對枱 有意既tg

我錯唔會再騎劫無下次啦

我睇到就冇喇 佢地就咁坐左係啲欄側邊

個場好細好細

應該會逼爆人

痴線 勁多人

有幾多 唉

睇黎真係"聽"歌算，可能望唔到佢地

已經去到啦 我仲係屋企

好sad 仲期待咗咁耐

台已經細 得少少位睇到台
啲人仲要帶晒櫈
真係乜都睇唔到

就到

唉 早幾個鐘去都冇用

唔算多人喎大佬 睇到台

啲人企晒起身 真係睇唔到
利申 生得矮

未企櫈wor

排緊隊等入去

係左右兩邊逼爆 但後少少都仲有空位 睇到

入去邊到

側邊係排隊位定後面係？

有人逼係左右兩邊係個邊睇 排隊係左邊排緊

可以排入去睇？

個場好似好細，而家係咪即係排都冇用

頂搭緊車

係

我算頭二百個裡 應該係四五行左右 因為班妹妹到時企係凳度 就睇唔到

頂我都係 早知早啲到

有幾多個位

唔清楚 排住先

想整塊排隊指示牌 企得好亂

我早預知到迷妹們既可怕霸位能力

巴打你排係邊 想搵條隊都無

有冇圖，出緊黎

門口左邊個到開始排 你會見到人龍

我準時到
佛系

其實唔會排到入去，我去食個早餐先

本身排緊 望住啲人打尖 已經唔想再排

同埋佢咁樣圍住排好亂，又冇人理

所以走左去第二度坐 等開場先出翻嚟

其實好亂 一邊企係側邊睇 斷左排隊路線 咁有部份木木就以為個到係龍尾 又開左條新隊 主辦方又冇做咩指示 所以搞到咁

多人既話 企係門口個邊反而睇到

又唔知佢放幾多人入

頂佢地到左啦

咁應該準時開始

望到佢地一眼

啲人係咪都叫
我乜都睇唔到

仲坐緊車

好近呀

其實都冇乜邊個位睇到 啲人企哂係啲長梯摺櫈 應該得佢地見到

嗌緊咩

自己唱

好想唱 好遠聽唔到

其實咁樣搞到好似演唱會咁

頂全場Brah笑死我

有冇人知佢地幾點機

有冇人有拍片

係 拎炮都要企櫈

Twitter - Berrydango

岩岩佢地坐車走個陣 容仙同我對視兩秒say bye bye 好正呀頂

應援

唔得閒去想問下唱左幾首歌

唱咗decal 同egotistic炸 之後有同短短地嘅q&a session
大概表演前一個鐘佢地有周圍睇啲stalls,個陣反而真係好近

唱兩首

me2, 好開心

攤檔個陣 我地大嗌 文星啊！
佢勁可愛啤住我地
好幸福！

等人po相

Ig見到有人影到 好cute呀救命

Track 4 of BIGSTAR's Jude 1st Mixtape, "Miss U", featuring Wheein, to be released on 19 Oct, 4PM KST

好想試下

今日好多相 好多片

啲人叫佢地落番來後面睇唔到 之後佢地話係你地自己唔帶櫈姐 又要想前又唔早啲來咁 話自己都睇唔到 一野阻住後面成班人

星星今日好靚

高度

星好靚

懶加水印

係咪右邊前面

係啊

佢哋仲要好惡...

Rainy Season 輝狗Vocal Guide
有好多旅行相

惠真
佢哋好似個個去完香港返韓國嗰程都好興奮咁

星show比fansites睇佢個新紋身喺邊同點樣
但係我哋究竟有冇機會見倒佢嘅真身
定係又要估佢出嘅謎語 因為佢係玟保守

興奮嘅複製機輝狗

戴住fanmade 2younggirls cap帽嘅惠真

呢個......完全唔知做緊乜

佢地係韓國機場勁活潑勁開心咁

韓國人氣女團MAMAMOO 4名成員：頌樂、輝人、玟星和華莎，今早現身香港尖沙嘴文化中心外，為「香港韓國食品節2018」擔任開幕嘉賓，MAMAMOO其實於11時已經到場，更率先在各個食品攤位試食。

而大約在12時半，MAMAMOO終於現身舞台上，開全咪先後唱出《Egotistic》和《Decalcomanie》，唱真的表現簡直像是吃了CD一樣！而且香港MOO MOO（MAMAMOO粉絲）的反應也非常熱烈，就連頌樂在接受台上訪問時，都說：「不久前才來香港舉辦了演唱會，香港的粉絲真是很熱情，令人好想在舞台上更賣力演出！」另外，MAMAMOO華莎補充：「我好喜歡香港的電影，有很多香港電影堆在家裡，在香港街頭走路和來香港真的感到好幸福！」

其後，主持人陳霽平問到MAMAMOO最喜歡韓國哪些食物時？輝人自言喜歡吃水果，而且不同季節又會有各自的時令水果；玟星表示自己最喜歡吃泡菜，見到有泡菜就覺得很開心，而且只要有泡菜伴飯，就吃甚麼都可以！不過頌樂笑言自己有很多食物都很喜歡吃，但特別喜歡韓國的拉麵，因為韓國有很多本土才有的味道，就如泡菜拉麵和海帶湯拉麵等。最後，MAMAMOO華莎就大推產量稀少的韓牛，她更自爆自己在試食完韓牛之後，在後台仍是念念不忘，叫人再拿點來繼續吃。原來華莎平時不太喜歡肉類，不過韓牛則是例外，因為入口即融，非常可口！

最後MAMAMOO退場前表示多謝香港有關方面邀請她們，更是她們的光榮！另外，又感謝香港粉絲特意前來支持，希望大家繼續喜愛MAMAMOO！並以廣東話說出：「多謝」！

輝狗Rainy Season Vocal Guide

玟星！

好想比佢啤

又有新feat歌聽
輝人把聲真係好正

Jvde- MISS YOU (ft. Wheein)

終於有香港

正呀正呀

睇完之後 好掛念佢地

住*

星可以日日喺VVIP位睇倒呢個畫面
好想做Mmmtv嘅cam man

佢地係後台玩得好開心咁

容仙個face id可以用星個樣嚟解

見到啲人話係emergency嗰個
不過解到都唔出奇 佢地咁好姐妹

夫妻相

MAMAMOO MODELPRESS採訪完整翻譯
【MAMAMOO/MODELPRESS】在2014年於韓國出道，在眾多的頒獎典禮和音樂排行榜上獲得第一名的MAMAMOO，團名包含著「全世界任何地方, 嬰兒出生時第一個發出的聲音「MAMA」一樣，想要傳遞給全世界的人都能感到親切的音樂」的心意,於10月3日在日本出道的她們，將在MODELPRESS披露她們的魅力。

Girl Crush 的MAMAMOO
由頌樂（Solar）、玟星（Moon Byul）、輝人（Whee in）、華莎(Hwasa) 四人組成的女團MAMAMOO。她們的魅力不僅是聽了一次就無法忘記的壓倒性的歌唱實力，在K-POP的一線女團中也有很強的存在感，無論是在韓國還是在日本出道都能得到各方面的關注。

像姐妹一樣的女團 MAMAMOO
-恭喜日本出道！

全員：（日語）謝謝！

-一般是由成員們介紹自己，這次可以為我們介紹其他成員嗎？
頌樂：這很好呢！

-那能從華莎開始嗎？
頌樂：華莎外表看起來非常有魅力，給人很酷的印象。但實際上非常害羞，有非常天真的性格。
玟星：她是我們的忙內，像妹妹一樣可愛。華莎擁有各種魅力的一面。

-因為是非常酷的形象，當知道她是忙內的時候十分震驚呢。

華莎：謝謝。這樣說我很開心（笑）。

-（笑）。大家覺得輝人怎麼樣呢？

頌樂：是我們的音樂個性擔當，毫無疑問是MAMAMOO的中心。
玟星：輝人的記憶力十分好。比如，無論是幾年前的編舞她都能記得，當我們忘記時她都能告訴我們。真的非常可靠。

-年齡上和華莎是同年呢。

華莎：我和輝人是青梅竹馬。所以輝人也是最小的。
玟星：華莎的生日要更遲一些。

-那麼大家對頌樂評價是？

輝人：頌樂是我們的隊長。她不僅能很好地完成隊長的任務，還帶領著MAMAMOO。為了能帶領MAMAMOO前進她付出了很多努力。
玟星：我們之中最年長的姐姐。但是也有愛撒嬌的地方。像朋友一樣相處，也可以看到十分可愛的地方。

-那麼最後大家對玟星的看法？

華莎：玟星是MAMAMOO中的氣氛製造者，是平衡成員的存在。

-聽了大家的話，感覺四人就像姐妹一樣的關係。
玟星：可能真的是這樣的（笑）
華莎：大家就像姐妹一樣的關係。

在日本的初次體驗「非常開心」
-日本出道曲「Decalcomanie-Japanese ver.-」是怎樣的歌曲呢？

頌樂：形容戀人們的初吻感覺像Decalcomanie一樣的印象的歌曲。在觀看舞台表演時能看到體現Decalcomanie的編舞，是一首不僅是聽，在觀看錶演時也會享受的歌曲。

-用日語唱歌感覺困難嗎？

輝人：平時都是說韓語，剛開始唱日語的時候因為非常不習慣感覺很難，但是現在因為說得很熟練了，可以很自然地唱出來。
頌樂：我平時對日語就略有了解，沒有其他成員那麼辛苦。
玟星：因為用韓語唱了很多歌，有時候也會突然唱成韓語。
頌樂：是這樣的（笑）。
玟星：我是RAP擔當，從整體上來說很難。速度也很快，節奏也需要掌握，非常辛苦。

-看起來非常擅長，原來背後這麼辛苦……！這次作為「EGOIST」冬季模特，拍攝感覺怎麼樣？

玟星：因為為我們挑選了適合的衣服，非常開心。看了穿了「EGOIST」衣服的照片，就像是私服一樣感到很親切。在日本像這樣的攝影幾乎還沒有過，完全是初次體驗非常享受。

MAMAMOO推薦的日本觀光景點是？
-大家來過幾次日本，有喜歡的日本食物嗎？

華莎：這次來日本，工作結束后立刻就去吃了拉麵（笑）。其他的還有壽喜鍋、壽司、炸豬排也喜歡。一來日本就會想到食物的事。
頌樂：我也很喜歡拉麵（笑）。

-日本的拉麵很受歡迎呢！那麼在日本有喜歡的地方嗎？

華莎：去年冬天去了北海道的美瑛，想著「竟然有這樣的地方呢」，被日本的大自然震驚了。北海道的自然風景很多，所以也想去其他地方看看。

-冬天去的話，雪不會很厚嗎？

華莎：（手比劃到頭以上）有積到這麼高！雖然韓國也會下雪，但是沒有比人還要高的積雪（笑）。我也很喜歡溫泉，私底下去過九州。每次來日本玩都很期待溫泉。
玟星：我想推薦的是同在九州的由布院。和家人旅行時經常去，湯布院讓人感覺非常親切，是個讓人平靜的地方，所以很推薦。

-聽說由布院在韓國很有人氣。

玟星：在那裡真的有很多韓國人。不用去很遠也有很多值得看的地方和好吃的東西。韓語說得很不錯的人也很多，可以輕鬆地遊玩。
輝人：我很喜歡動畫，雖然還沒有去，但是之後想去最喜歡的動畫的聖地巡遊。
頌樂：我也有想去的地方，想去石垣島、小浜島。這次因為還沒能去成，我想還會來日本。

-在日本有感到驚訝的事情嗎？

玟星：第一次來由布院旅行的時候迷路了。向本地人詢問了旅館的地方時，他們把我們帶到了旅館門口，感到很驚訝，當然其他國家的人也很親切，但是覺得日本人特別親切。這也是我喜歡由布院的契機。

-MAMAMOO不僅在唱功方面，成熟的形象也受關注，在美容、化妝等方面有什麼要注意的地方嗎？

頌樂：在化妝方面總會留意的，眼睛、鼻子、嘴自然不必多說，髮型也需要注意，成員都知道什麼樣的風格適合自己。這個適合自己嗎？這樣做看起來會漂亮嗎？這些都會經常考慮的。

-成員自己化妝的情況多嗎？

輝人：私下當然全是自己化妝，工作的時候也有我們自己化妝過。大家都很喜歡化妝。

-美容方面有什麼要注意嗎？

玟星：當然要注意很多。不僅要運動，有時間也需要去皮膚科做護理。
華莎：不管怎樣皮膚都會有粗糙的時候。但是為了在拍攝前不讓皮膚粗糙，一天2～3個小時花在美容上。這樣的話感覺會好些。

MAMAMOO的目標
-最後，請告訴我們實現了日本出道的MAMAMOO的夢想。

頌樂：為了讓日本的飯也能聽到我們的音樂，這就是我們的目標，也是夢想。為了實現這個夢想，無論如何都要努力加油。現在好好準備舞台，給大家展示歌、舞蹈、團隊合作，能做到這些，我想也就能展現我們的魅力了。

-謝謝！

全員：（日語）謝謝。

作為GirlCrush組合受到關注的MAMAMOO不僅有壓倒性的唱功和端正的儀容，不加掩飾的性格在女飯中也很有魅力。這次的採訪中，她們雖然很忙，但還是很開心地進行拍攝採訪，給人留下了深刻的印象。相信她們的音樂還有性格在日本會迷倒很多人吧。

原網址→

翻譯：木元 kuku

轉載MooMooChina蘿蔔站

禁二改

好靚

MMMTV港場中字

竹馬去咗haha&Skull RGP演唱會
惠真random咁上咗去唱歌

In an interview, Hoya reveals his closest friends he sees are Bigstar/UNB's Feeldog, B1A4's Jinyoung, BTOB's Changsub, MAMAMOO's Solar, and Apink's Eunji

He enjoys meeting with them bc there's constant fights about who's paying for meals.

惠真個look完全係輝人style

竹馬去咗after party
淡妝好青秀

Mamamoo will release second japan album in feb 2019.

咁快講定日本cb

theqoo熱議！從練習生時期就很不一般的安惠真「華莎」

－ 這個代表nim 跟別的公司一相比 真的是很好啊

－代表真的很好。媽木成員經常開代表玩笑。代表說如果這能讓你們開心放鬆些我不介意。

－「感覺以後會闖禍的樣子」哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

－這也是小公司出道的好處吧，更多的看到華莎的實力，如果是大公司的話，各種成本壓力更小，內部造星體系完善，恐怕不會喜歡自己手下的藝人太有個性和自己的想法，穩妥，是第一考慮因素。

－帥氣！也是因為有實力和魅力吧才幹和社長這麼說話。（想起白玫瑰）

－又是一個隊里看起來最能闖禍而實際從來沒有闖禍的idol

－我們帥氣的忙內，淘氣的忙內

LMG持

佢真係越睇越正

MAMAMOO, Set to have their comeback in the mid-end of November. Joining the November comeback forces.

金容仙身材真係好靚

11月好多人

好驚唔夠抽
好想比佢地拎到一位

隨緣
有新歌聽我就滿足

攰死佢地

但係想佢地都滿足

盡力就好

唔知下張碟係輝狗定係容仙
如果係輝狗 成績唔夠好嘅話 驚又打擊佢自信

好似漫畫人物咁

輝狗勁細粒好得意

輝狗成日諗埋一邊

完全冇偶像包袱

覺得係輝
出no thanks

Solar:

金容仙:

如何召喚出文星伊101

隻手好得意

learn the alphabet with solar

紅/棕/啡色

好似去咗Christmas ball咁

Hyejin is featured on one of the song on kwill's album! releasing on 6th november 6pm KST.

#MAMAMOO #화사

hwasa is the new model for 'crunky'. she's the brand's first female model. they felt she would suit the image of their newest 'crunky gold' product. cfs will release online/on tv in early november.
髮色好靚

好正啊佢！！

日月對手

佢地尋日嚟咗香港
喺旺角拍嘢
因為係非公開行程 只係有人見到然後講
未必係真事

有人見到佢個經理人 同埋一堆保安（？）唔俾影相

邊度講

我地木木有個whatsapp group

真係又嚟

10:34打喊露打足六秒 忍唔到跟住都打返個

好想偶遇佢地

好期待呀希望真係拍mv

Halloween又係時候J返星星吸血鬼造型

呢張喺Central

今年

有五個代言都係食物但係有一個減肥代言

Go cast a vote at 6PM(KST)

Starry night 冇best mv nomination

Best vocal實至名歸

我都好奇怪

反而團體Best Vocal對手唔係咁強
如果傳聞YG真係杯葛MAMA,咁我諗應該有七,八成機會拎呢個獎

巴西mmmtv有中字了

有冇巴絲有An機既mamamoo whatsapp sticker

iOS有冇

Everbikini

冇嘢update
Po下舊圖

有個 petition要求Rbw喺Youtube加字幕
仲有成差唔多900個簽名

琴晚簽咗

真係好鐘意狗輝長金髮

點解可以又靚又型又cute

仲要平時又識攪笑

Moonbyu’s diary是咪已經完咗
Po完容仙同自己兩段片就冇update

相機入面得容仙

今日都係冇嘢update
Po下舊圖

[마마무] CONCERT TOUR 칠해줘(Paint Me) STAGE MIX

今晚11點可唔可以有teaser

好掛住惠真

坐等CB

唔可以！！！！！！
好L不安

teaser姐 知下幾多號都好啊

記得去mwave投票
best vocal performance宜家排第二

冇teaser冇comeback schedule
Po下玟「可愛不是我的風格」星舊圖

Cls廣告

好似del咗
補link

勁洗腦

K.will expressed his thanks to Hwasa for happily agreeing to feature in a song for his upcoming album.

K.will said he thought about who he wanted to work with and he felt Mamamoo is a group that’s good at singing and that Hwasa could handle pop-like vibes well. He said he’s really grateful that she helped even with such a busy schedule.

She came and recorded her part right after returning from an overseas schedule. He said he’s thankful for the support and the song came out fun/well.

佢塊臉d肉真係勁cute

佢地成日用番自己啲歌嘅編舞
之前maeil bio都係咁

K.Will 케이윌 The 4th Album Pt 2 ‘착해지지 마요(FEAT. 화사)’ Music Teaser

肥臉不肥人

케이윌-03-착해지지 마요 Don't Be Nice (feat. 화사 of 마마무)-The 4th Album Part.2 [想像; Mood Indigo]
惠真把聲好好聽

Treat Me Bad (착해지지마요) - K.Will Feat. Hwasa of MAMAMOO [Eng/Han/Rom Lyrics]
又係香港Itunes冇

朱古力廣告

佢個頭唔通係因為廣告染
希望佢地遲啲先cb

我都想佢地遲啲comeback
唔想佢地比人屌打

[Eng trans]
The ink is so thick it’s very hard for me to read but Hyejin actually got food for Woogie’s mom and also wrote a letter for her.
惠真好正

個片名
‘Final Boss’ MAMAMOO Egotistic MR Removed Goosebumps Warning

[#MAMAMOO] 2018. 11. 29

2018.11.29

好耐冇試過撞車啦

菜街m 記

其實已經慢咗

係咪金馬倫道間M記門口 ？

係香港 個mv一定要睇十萬次

I am ready

睇相真係 咁都認到

要j一萬次

要去打咭了

不過都仲未知係今次cb係藍定白

黑金拖住個個係星定輝人？個側面似星但個髮色又似輝人

藍色M字係咪有所暗示

得惠真一個係清楚睇倒
仲要隻色喺朱古力廣告已經出咗
最近鏡頭我估係容仙

藍喇...連m 字都變埋色

佢係咪edit咗個M字做藍色
如果係嘅話 用M記個招牌嚟做teaser 成件事都好rbw同好Mamamoo

留心睇上面個反光仲係黃色燈來
應該係突登edit 做藍色

P漏咗個倒影

絲襪係輝狗
紅短boot係容
啡短boot係星?

應該係
好 期 待 ！

容唔係黑髮嗰個？
我覺得最近鏡頭係星

我以為紅boot 係輝人，絲襪係頌樂添

最淺色頭髮嗰個個鼻咁尖係玟星嚟架啦

Concert啲幾首solo嘅新歌唔知會唔會收錄喺新碟呢
仲有Solar Blossom嗰首big booty

마마무, 29일 컴백 확정…포시즌 포컬러, 이번엔 ’가을‘

Rbw confirmed: Fall is Solar’s blue album, asked for people to look forward to mamamoo‘s matured fall vibes on this album.

Gaon Chart New Certifications
Plat Streaming:
Mamamoo - Starry Night

咁睇又好似係輝狗

<4seasonF/W> 12月15-16
佢地幾時先有得休息

F/W但係Fall album都要月尾先出
咁急做乜

真 ？
W 都未出咁快fw

輝人黎嫁 你望下佢條小短腿

唔明點解兩個concert要咁近開
只係多左一隻碟既歌但又要重新諗過哂成個rundown又要rehearsal
然後今次cb打歌得返2/3星期

最重要係 我無假飛去睇呀！！！！

CLS公司

佢地四個比公司搾乾啦屌

彩虹橋係咪冇錢開飯

#rbw_콘서트_연기해
Trans: rbw_concert_postpome
Rbw 係咪揾自己笨呢

McMamoo

唔似WO 個牌唔同

p走咗d字咋

係咩

牌果啲應該p 左喇..
唔係幫m記賣廣告...
留意下地面個蓋位同埋地面不平既位置..
應該係呢間

Sor

Rbw真係痴線 佢地四個幾時先有得休息

啲人認倒好似係靠隔離個招牌個E字

勁

News article:

The fans of the girl group #MAMAMOO declared a request to postpone the concert to their agency RBW, and they are making the topic of Twitter real time trend ranking (#rbw_콘서트_연기해). The reason for the concert delay was due to the unreasonable schedule.

Despite the back injury of the member ’Solar‘ at the beginning of the year and the back injury member ’Moonbyul‘ at the time of the ’Red Moon‘ activity this summer, RBW has announced a December concert announcement on the day of the announcement of a comeback even though no winter album has been released for the F/W concert scheduled for early next year.

Also, member Wheein once told fans at a fanmeeting that she has been suffering from an ankle injury for the last 15 years and member Moonbyul also hasn’t been able to use her left arm that well and hasn’t been able to get time to receive treatment. In 2017, on the way to an event, Mamamoo got into a car accident and had to go to a hospital to get checked out.

The fans when got notified of the concert on the day the announce news about a comeback started a real-time twitter hashtag trend #rbw_콘서트_연기해 asking to postpone the concert, saying “Please think about the health of the artist” “ Can not you think about the health of the artist?”

“This year’s 4 comeback plans, overseas tours, domestic events, personal concert, When will the winter album be ready for release on the board, but in the middle of it is a concert?”
Meanwhile MAMAMOO is scheduled for a comback November 29th.

Cr: Yongdarada

其實成件事真係勁on9
除咗要為佢哋健康着想之外
一嚟秋冬concert冇冬專根本就係本質錯誤
二嚟佢地辛辛苦苦做隻碟出嚟 但係竟然淨係打歌打一兩個禮拜 根本冇機會俾更多人認識佢地
RBW可唔可以唔好咁短視淨係掛住掠現有moomoo嘅錢 擴大到mamamoo嘅fanbase自然就多錢賺架啦

完全認同應該postpone concert
但係事實上唔cb得密 好難擴大到fanbase 而家d團2/3個月cb一次 你一耐唔cb 就會比人忘記 一跌就好難上得番

佢地CB唔算太密啦
係太多商演姐

呢排都少左 之前日日都見咁滯

係11月要拍mv同準備cb嗰d先少姐

記憶中呢幾個月都少左

個碟名點讀

Blues

RBW覆咗唔會改期

The fall concert is basically going to make up for mamamoo’s 2 weeks of short album promos due to other year end events
但係promote幾耐都係公司決定嘅

有BTS同EXO......
有無可能買到飛??

覆咗個concert 唔改期?

咪係 唔開con打夠一個月歌都得啦
宜家重要打歌嗰兩個禮拜同時要綵排

真係神又係佢鬼又係佢

INGA幾時收購Rbw
佢哋好似講埋唔會去F/W concert搞活動

“This new mini album ‘블루스 (BLUE;S)’ is the third album of Mamamoo’s ‘Four Season Four Color Project’ representing Solar’s color blue combined with the ‘S’ for Solar. While the color blue represents freedom and hope, it also has a cold and silent mood giving it the meaning of sadness and depression thus this [album] will showcase Mamamoo’s sentimental emotions.”

Sadness and Depression
未出碟已經feel倒

有韓木直接打左去rbw ..
然後負責人唔係位

做得好
佢地其實由red moon 開始冇停過...
仲要開個唔完整既con

Rbw statement (部分翻譯)
The show name <4season F/W> is a concept with both autumn and winter album, we have came to an agreement with our artist Mamamoo to have the concert in the end on the year.

If they were to cancel the concert, there will be a penalty of not being able to hold a concert at that said venue for a year.

If we were hold the concert after both winter and autumn the concert will be then held in 2019 May but the title “4 season F/W” would be weird if we were to have the concert then.”

For the “BLUE;S” it will be concentrating more on emotions instead of performance, hence the plan of a short activity period. And to compensate the short promotion period, they are working hard to prepare for their performance.

It’s normal for artists to have back to back schedules just like many other artists, (We’d be thankful if you do understand our plans as well.)”

Artists health is our top priority. The members have been given plenty of rests after the filming of the music video.And they are in a good condition to resume with their album promotions. In the future, we will do everything to make sure that Their condition are in tip top level

喺audition個post公佈咗髮色
明明teaser都未出 個造型就出咗街
呢間公司真係好難理解

一打唔洗找

之前收咁埋都冇用
曝哂光

好似冇Cancellation Ban
得Cancellation fee
仲要淨係1500USD
1.700.000 won = 1.350 € /// 1.500 $ /// 1.150 £

輝人塊面瘦左好多
之前圓圓地正啲

星個駁髮咁蓬蓬成個妙麗咁

中文Version
求延期！MAMAMOO粉絲發佈聲明抵制公司倉促開演唱會？！
MOOMOO們忍無可忍了，一面倒抗議啦！

MAMAMOO今年推出「4season，4color」企劃，以四季和四色的形式推出迷你專輯，而每位成員也會成為各專輯的主人公！從春天的《Yellow Flower》，到夏天的《Red Moon》，華莎和玟星分別擔當這兩季的主人公，而來到秋天…日前宣佈11月29日發行秋季專輯的主人公就是隊長頌樂啦！取名為《BLUE;S》的專輯，也是頌樂的代表色，而公司也搶先公佈一張神秘的預告照，讓粉絲們的期待感倍增！

只不過，當粉絲們在熱論預告照，隔天卻迎來了另個「消息」：MAMAMOO確定會在12月15至16日舉辦《4season f/w》演唱會！粉絲們不僅是大吃一驚，還表示才公佈回歸日期，三週後又有開唱了，那新專輯宣傳活動豈不是只有2、3週而已？

比起宣佈演唱會的興奮和愉悅，MAMAMOO粉絲們一面倒地表示抗議和憤怒，尤其是在8月份的新聞稿中曾提過，發完秋季和冬季之後，計劃在明年初才會舉辦《4season f/w》演唱會。只不過，公司竟把演唱會日期提前在今年內辦，粉絲們抨擊公司不按牌理出牌，也十分擔心專輯的銷量，短時間內要買專輯和演唱會，開銷方面肯定吃不消！

只是，所屬經紀公司RBW娛樂似乎是在非常急忙的情況下宣佈辦演唱會，連官方海報都用了《4season s/s》的版本，售票網站上也好像倉促設置，都忘了將原本的「RED MOON FAN SHOWCASE」標題更改呢~

一整年以來，MAMAMOO馬不停蹄地工作，粉絲們也整理出她們在2018年內所出席的活動高達70場，團體和個人售票演唱會、代言活動等，以及成員們的個人活動，幾乎是邊工作邊準備新專輯或演唱會的情況，累得苦不堪言！另外，頌樂和玟星都在今年內傷及腰部，即便兩人表示已恢復健康，但粉絲們不買單，尤其是看過玟星在演唱會上無法激烈跳舞或彎腰的情況，非常心疼啊~

粉絲們實在是看不下去如此荒唐的演唱會行程，決定向RBW娛樂抗議，要求他們將《4season f/w》演唱會延至明年！無論是在推特、Instagram或官咖，粉絲們以「#rbw_演唱會_延期吧」作為抗議的宣言，更登上了實時趨勢話題哦~ 小編也是第一次看到官咖有如此整齊劃一的標題，看來MOOMOO們鐵了心腸要跟公司槓上啦~

過了一天，RBW娛樂不但沒有給予回應，甚至是一如往常更新預告時間表，讓粉絲們感到非常生氣！早上釋出的新聞稿中，公司似乎默默地加入「透過《4season f/w》演唱會，是為了彌補短暫的宣傳行程，以及年末活動」這句話，間接性表示演唱會按照原定計劃舉行！

這下可讓粉絲們暴怒，聯手發佈聲明，表示會抵制《4season f/w》演唱會和相關周邊商品，若再不給予回應，粉絲們將會考慮採取激烈的抗議方式！在聲明中，粉絲們列出MAMAMOO今年內的多個海內外行程，以及成員們負傷跑活動的事宜，同時也抨擊公司不即時給予回應。發佈聲明的主要目標，首先是要求公司將《4season f/w》演唱會延期至冬季專輯發行之後，再來是呼籲公司優先顧慮旗下藝人的健康，最後則是希望公司能夠為藝人給予適當的支援和時間進行活動。

截稿為止，各SNS已充斥著相同的聲明和「#RBW_演唱會_延期吧」標籤，希望公司能作出相關回應。粉絲們將公司倉促宣佈演唱會的情況視為「現實版《月刊偶像》」遊戲，一點都不好玩呢~另外，被粉絲們堪稱是「MOOMOO代言公司」的彩妝品牌INGA，一直都是以粉絲心態推出產品，更新的SNS也相當有趣，而他們也被粉絲問及是否會參與《4season f/w》演唱會的宣傳或贊助部分。

沒想到…INGA的回應居然是…
粉絲：INGA這次會來演唱會嗎？一早就知道（演唱會）的日期了？
INGA：INGA不會參與這次秋季…演唱會…祈求大家度過平安的夜晚~

粉絲們看到INGA彩妝公司的回應，立馬豎起大拇指稱讚SENSE滿分！深切知道「秋冬演唱會卻沒有收錄冬季專輯歌曲」的演唱會，因此在回覆的時候只是打了秋季演唱會，似乎是暗諷了公司倉促開演唱會啦~

至截稿時間，RBW娛樂仍無任何的回應或聲明。粉絲們也不希望事情鬧得如此僵，但大家只是為了MAMAMOO的健康而著想，希望公司能夠考慮MOOMOO的要求啦~

【更新】
所屬經紀公司RBW娛樂終於作出回應，表示由於場地在8月份的《4season s/s》演唱會之後已確定，而綵排、訓練等細節都一直進行中，因此不會延期。另外，對於專輯的部分，公司的計劃是每隔四個月發當季的專輯，從三月的《Yellow Flower》，7月的《Red Moon》，所以11月將會是《Blue;S》。以此類推，冬季專輯則會在明年3月發行。若依粉絲們的請求延期的話，場地恐怕只能推遲到5月份才有空檔。決定在12月辦演唱會也是獲得MAMAMOO成員們同意才進行的，希望大家能夠諒解。

係咪book咗兩日 所以會當cancel兩次
但佢哋都應該唔止book咗兩日㗎
又要set場同彩排嗰d

但全首爾都唔係得呢一個場可以搞concert姐

藉口嘅嘢

點睇

買多幾隻碟代替去睇con

最緊要希望佢地四個唔會唔開心 moomoo都係為佢地好

整得好靚

Rbw says they’re discussing what measures to take regarding the fans boycotting, but no detailed decisions have been made yet. after careful consideration, they said they’ll post an announcement.

Rbw please

RBW

this same exact article from earlier, saying rbw was discussing shit....it’s been changed saying they “have nothing to say about the boycott”.

好似最尾delete埋

Discuss完未

有懷疑anti趁亂話mamamoo都有責任要杯葛埋佢地 on9

搞到咁真係唔知點咁
mamamoo夾係中間

好難講得通 有責任搞到自己咁忙咁攰？

嗰個一定係假嘅 特登開個新ac然後tag哂啲大account 秒block咗佢

宜家件事愈搞愈大 有啲不安

RBW discuss完未

其實係擔心四個既健康所以抵制演唱會 唔係藍專 一個冇冬專既秋冬演唱會 Rbw你係味玩野

[#솔라] #BLUE_S CONCEPT PHOTO
#MAMAMOO #SOLAR

🔹2018.11.29🔹

Retro

正呀正呀
但都係好想rbw 快啲比個回應出黎

同第一張teaser好似冇關係咁
一個係現代街頭M記 另外兩張就六七年代打扮
唯一相同就係都喺香港

完全無留意到

又有啲人估歌名係風花雪月

......

有返wor

其實睇原圖第一眼都以為佢攞住枝槍

我琴日遲左睇以為槍先係原圖
心諗今次咁刺激

之後有返

哇

第一張無得輸

好wild

睇神似

第一張係邊度影
平時睇香港街道都唔覺咁特別 啲外國人影落即刻好似靚咗好多咁

聽講係鰂魚涌

神探

拍嘢 新廣告？

係咪上次concert果陣靜靜雞去影

唔係啦佢地之後再黎多次香港
Concert 個陣髮色唔係咁

會唔會係上次嚟尖沙咀個次影?

早一兩星期係香港影
成日經果度點解我見佢唔到

份馬經

呢到係邊到呀？
利申新界人十年都唔出一次城

鰂魚涌
係上次輝人條橋附近

2018 Melon Music Awards Top 10 fan voting results

1 BTS
2 EXO
3 Wanna One
4 BTOB
5 WINNER
6 SEVENTEEN
7 Yong Junhyung
8 Mamamoo
9 Red Velvet
10 iKON

太古同鰂魚涌中間...
比人影到爛變形金剛怪獸樓出邊條馬路

MAMAMOO‘s Nominations in Melon Music Award:

MAMAMOO - Artist of The Year
Yellow Flower - Album of The Year
Starry Night - Song of The Year
Don’t Give It To Me - Hot Trend
MAMAMOO - Netizen Choice
Don‘t Give It To Me - Ballad
Starry Night - Female Dance

#MAMAMOO #마마무

星

隔住個moon都聞到浸尷尬味

唔知做緊乜咁

秋專+聖誕feel poster= F/W concert?

RBW真係叻仔到我唔知講咩好

勁有女人味

癡左線 夢幻到

Moomoo神探嚟

蓬鬆頭髮

痴線點發現到
呢兩張相靚到我哇左出聲

Rbw真係好撚仆街
淨係當媽木係賺錢工具 係Twitter愈睇愈嬲

日日都有新嘢咁濟 Del fan cam, Del cafe post, Del 新聞, 被發現個Concert本身申請嗰陣叫Christmas concert, Concert簡介......

Concert 個簡介好似啲小學雞好撚幼稚咁發脾氣話唔同你做朋友我去搵過個新朋友咁
小氣到

橋官咖有投票
認低威了

希望成功
雖然會搞到我呢一年miss哂所有演唱會

佢地有休息冇所謂
唯有碟都ok

有comeback，見到佢地上台唱歌享受舞台已經好開心

UNIT CONCEPT PHOTO

U...N..IT?!

容仙成套牛仔勁靚

星靚到
黑金真係好鐘意踎低影相

側面開窿 文保守又走失

日月 竹馬 sub unit

[eng trans]

following the results from the voting, 4 SEASON F/W is officially postponed

木木打勝仗

記得去mwave投票呀

PEPSI concert livestream

茶餐廳有絲質枱布同燈籠當枱燈

今次會唔會有人認倒係邊間茶記/冰室

容做咩著咗自己最鍾意嘅私服tee去表演

好有feel

又上我獨自生活
今次同屋企人

中國冰室

日月又鬧交

之後笑返 cut咗啫

頂我諗起Spider-Man 3

摩擦力

究竟一對cp要去到咩程度先會搞到冇eye contact已經令人覺得係鬧緊交

其實容深色頭髮真係好靚

今晚冇teaser好空虛

睇住呢套型棍衫先

但係我宜家淨係諗起spidermen

BRA...H

[Gaon] Top 5 Girlgroups 1 version album sales in 2018:

2. Mamamoo #YellowFlower: 47,022
3. Mamamoo #RedMoon: 46,131

呢張好正

成隻CG圖咁

打牌

個Concept video好有彭浩翔嗰套”出埃及記”feel

佢地堅打花

Retro Retro

笑死 勁chok又好似好嬲咁打牌

近年女團好似好少retro concept? 有d擔心但又好期待 次次cb同上一次風格都好似好唔同 真係正

輝狗牌品唔好呀推冧晒啲牌

頂你咁話輝狗

見倒啲人話佢係嚦咕嚦咕新年財入面個梁詠琪

人品好 牌品好啊wheein

輝狗推冧啲牌跟住見到容驚咗一下 笑死

pepsi concert cut

好嬲啊！

推牌

容仙對眼

嚇咗一嚇

笑死

6 首歌
2 set 卡
3 款海報

期待
版權富人文星伊

Track 2: No More Drama
Written by Moonsun
Composed by Moonsun

Track 4: HELLO
Composer, lyricist, chorus: Solar

Mamamoo’s upcoming mini album title song ‘wind flower’ (anemone flower) takes from the flower’s meaning- waiting, hopeless love, and the sadness that comes from breaking up. The lyrics consist of the lonely, yearning feelings one has after breaking up with a loved one.

今晚係咪可以知道係咩genre

聽完都唔知喎

聽到一頭霧水

恐怖片咁

有d玄

輝狗把聲真係世界級
btw唔係夜晚11點出既咩

用兩日朝早同夜晚11點出四個solo teaser

不得了

會去嗎？

啲低音

星呢段個曲風同輝狗嗰段好似好唔同咁嘅

佢又Groan咗

係
Link唔埋

呢段好型

又型又靚

除左星果段之外 3段都差唔多

星好似第二首歌咁

一向佢果part 都係咁
全首快啲出

靚到

又同原本估嘅有所出入
不過

Moonsun的士

估唔到係ooh ooh ooh ooh 同 doo doo doo doo 咁跳脫

拍到香港好靚

係咪有咩暗示

嘩 多番兩句即時唔同晒
btw著到咁打的

靚到癲
每次都令我又心動又期待

惠真最愛既國榮oppa

嘩屌唔講都唔覺
好心動

懷疑呢個舊香港concept根本就係hyejin嘅idea

宜家諗返起第一張concept photo M記嗰張
除咗個M字之外 成張相莫名奇妙

可能真係淨係要個m 字

然後個麻雀concept video又係莫名奇妙

29號前開新post可以嗎

向香港電影致敬！MAMAMOO新歌MV藏有王家衛電影場面？
MAMAMOO最近因演唱會而讓粉絲們對經紀公司感到不忿，列出她們在今年內所進行的一系列海內外活動，多達70場的演唱會、商演、見面會等行程，而這不包括非公開的活動，使得粉絲們發起聯署活動，要求所屬的RBW娛樂將演唱會延期至明年。即使RBW二度發表聲明堅持照常舉行，但憑全世界MOOMOO們對演唱會所有事項進行抵制行動，90多個粉絲站子也集體休站以示支持抵制，最後公司進行投票，並按照投票結果宣佈演唱會延期！

演唱會成功延期，粉絲們將專注力轉向即將於11月29日發行的秋季專輯《BLUE;S》啦！距離發片日期還有6天，而預告照片和視頻陸續公開，昨晚（22日）便首度公開主打歌《Wind Flower》的MV預告！MAMAMOO在香港拍攝的封面照和MV，當時已引起粉絲們的關注，很好奇這次的概念是什麼呢~

透過預告照和視頻，不難發現成員們的穿著、姿勢、動作和拍攝場地，與一些香港電影場面頗相似！特別是MV預告中，粉絲們認為很多畫面是從王家衛導演的作品系列中出現過呢~ 粉絲們也發現MV導演的個人IG提到在正拍攝「7080香港」的MV，並列下張曼玉、張國榮、梅艷芳和關之琳的名字，看來是將四名代表人物作為參考吧？

果然，從MV預告中看到了各種香港電影名場面！小編整理了韓飯們的「鷹眼發現」，看看是不是真的符合導演的說法？

玟星、頌樂計程車靠肩場面 - 《春光乍洩》、《花樣年華》

輝人鐵絲網圍欄場面 - 《重慶森林》

華莎對著鏡子舞蹈場面 - 《春光乍洩》

玟星茶餐廳場面 - 《墮落天使》

輝人望著魚缸里的葵百合花場面 - 《重慶森林》

頌樂擦掉口紅場面 - 《霸王別姬》（注：該電影由陳凱歌執導）

頌樂預告照 - 《花樣年華》

除了在MV預告和個人照發現許多王家衛導演所拍攝過的畫面，粉絲們也找到MAMAMOO首度預告發片日期的照片，也似乎跟王導的作品有所關聯哦！當大家以為速食店的LOGO是代表MAMAMOO時，原來這品牌的速食店也出現在兩部王家衛導演的作品中！

是的，在《墮落天使》和《重慶森林》中，男主角的身影出現在速食店內，抖大的LOGO引入眼簾，讓人印象非常深刻。

雖然MV導演並沒有提到MV中是否參考了港產片，或是向王家衛導演致敬的MV，但從粉絲們鷹眼的發現，似乎真有此事呢~太多的巧合啦~！迫不及待看到完整版的MV，說不定還會有更多新發現哦！

雖然有啲好勉強 不過FF下又無所謂嘅

挨膊頭嗰下唔勉強

推一野

原來咁多彩蛋 神探moomoo

對住鏡應該係《阿飛正傳》

利申：路過

可唔可以P走竹馬

唔可以
但係日月sweet到

容仙個眼神

加埋星隻手

容個肚 x 星隻手 = 最佳cp

唔算好勉強
有參考真係唔出奇
特別係的士果幕
同埋d用色都好似

Cafe好似有多幾張相
有冇人可以po 我突然log in唔倒

突然

真係好靚 睇到嘩出嚟

竹馬都拖手好sweet㗎

竹馬係姊妹嘅sweet
容個眼神加攬膊頭加咁樣單腳企完全係色誘緊星

聽日冇teaser

我獨自生活有中字了
惠真同佢屋企人

好有愛

日月神教

忙到見唔倒啊媽
佢係呢種屋村出身同佢宜家生活有好大對比

乖女惠真同霸氣華莎個對比太正了

I ne of the comments on a naver clip of ytd’s I LIVE ALONE ep:

(...) It was so (heart-)warming that it’s like the ice in me melted and gushed out as tears.... it was a really blissful broadcast today. I hope Hwasa and those around her will be happy always.. I sincerely wish/pray for it.

Me too

前一兩集有講到試過成年都無返過屋企 惠真真係好努力工作想比屋企過得好一啲

幾時整一集我獨自生活講惠真同輝狗一齊返全州

用Kkomo推下po

Yong: That’s right, this time is the first time we are going to MAMA

有獎拎

星好似上咗蒙歌

快快手1001

新mv出咗先開新po 再推爆呢個is ok

好感動啊見到佢自己喺個舞台上面唱

傻

終於上蒙歌 星唱高音好正

M記雪糕

容仙套衫

皇甫前輩在聽了星星說她是vocal轉rapper後說：
「一定很混亂也很困難，但卻很積極得接受了也得到了很棒的成果，真的很帥氣！」

「這難道不才是真正的Girl Crush嗎？」

幾時做埋m記代言人

佢把磁性低音真係一聽就知係佢
mamamoo全員上蒙歌成就解鎖

Yong said they took those concept pictures in front of McDonald’s just because they were walking past it...guess they stopped in to buy some ice cream while they were there.

以為有concept 其實又係啲random嘢

要等多四日先推爆有啲難度

好似啲人睇書成日推測作者有啲咩暗喻
但其實個作者根本就冇特別意思咁

會唔會太隨性

Moomoo：m for mamamoo
佢地：想食雪糕咋

但係呢張係 #BLUE_S CONCEPT PHOTO

好感動

朋友放飛機 原價放mama 1888連位
tg:

星話擔心佢嘅表現會影響大家對Mamamoo唱歌好好聽嘅形象

明明佢係rapper都拍得住甚至好過其他團嘅主唱
希望佢見到大家嘅反應會更加有自信啦

冇信心到咁
星你唱得好好架

Confirmed attendance to awards shows so far (@RBW_MAMAMOO):
• Asian Artist Awards (18/11/28)
• Melon Music Awards (18/12/01)

Yongsun confirmed but NO official announcement YET:
• MAMA (JP: 12/12, HK 12/14)

今次首首都好正 似返yellow flower
Red moon夾咗首sky sky

Cls架 首首都好聽
Wind flower聽落好soft 唔多似主打

首better than i thought好好聽 好期待呀

今次好正....
係各大女團cb 都係出輕快加girl crush 既時候..
呢隻碟成隻都好blue...好唔同... 好正
一向mmm 風格

成隻碟除左no more drama都襯而家個季節聽
臨訓聽一流

morning

要搵人開新post啦

有巴打開左

NEW POST ~~~~

淑女星1001